**2826. – Orobanche hederae** Duby. – Plante de 10-60 cm, poilue-glanduleuse ; tige médiocre, rougeâtre, renflée en bulbe à la base ; écailles longues de 1-2 cm ; fleurs de 10-20 mm, dressées-étalées, en épi lâche et long ; bractées égalant ou dépassant les fleurs ; //sépales uninervés, égalant presque le tube de la corolle ; corolle //blanchâtre-violacée, //glabre, un peu resserrée sous le limbe dilaté, presque droite sur le dos, à lèvre supérieur entière ou émarginée, l'inférieur à lobes inégaux non ciliés ; filets insérés à 3-4 mm, glabrescents ainsi que le style ; //stigmate jaune.
Sur le lierre, dans presque toute la France et en Corse. – Europe occidentale et méridionale ; Asie Mineure ; Algérie. = Mai-juillet.